望見窮人所謂既慳錢，其實反而係將錢使得好冤枉

窮人平時要慳錢：

買d平價衫：著出成陣寒酸味，根本你出來見工搵錢人地望到你寒酸樣一定打折扣。

食垃圾食物：積埋積埋變塞血管糖尿病

買下價電話：垃圾電話好快壞成日換，根本買部iPhone仲好

讀d垃圾course：人講進修佢又學人進修，讀d唔認可既垃圾course。
人地幾皮一年讀大學，你幾皮一年讀ive。

慳少少錢行路返工？弱智仔一路行一路吸馬路廢氣

有病自己買藥食？
你有醫療知識？你做到醫生就唔使咁窮啦

Agger

我為左慳錢 坐叮叮返屋企

我大學三個月十萬喎。

利伸:窮撚

大前題係應洗則洗
唔可以慳嘅野就一定唔好慳
其他野點慳都冇咩所謂
利申：
慳我可以好慳
著衫著Uniqlo GU H&M，就算著名牌講真都未必襯
手機用平價支那機，買返黎一千鬆啲，用咗差唔多三年都仲用到
食野食好平，但多菜少肉，有一輪直頭食全素，塞血管應該有排未到我
但另一方面
唔可以慳嘅野我絕對唔會慳
醫療保險我買到足
讀書進修方面亦都肯洗錢

覺得電話係貼身用品 唔想用大陸野 唯一慳得就係每部電話用耐啲
同埋除咗全素 其他基本上一樣

咁其實一部Samsung lg平價都只係2000 3000
更何況一部五六千flagship手機用三年，都不為過啦

窮人只係識鳩慳

慳埋慳埋，中騙局/借錢俾親戚/賭

聽到人投資又懶清高話自己腳踏實地，但到三萬幾點高位又戇鳩鳩入去接火捧

到頭來乜都無

如果普通病，自己買藥食真係平好多

因為佢都係開返果幾隻藥比你

的確人越窮越抗拒投資
定期都唔做個隻

「銀行執咗咁點呀！」

當你知道ha 開既藥係同出面買既一樣
就知道真係幾撚抵

將d 錢放床下底，一場小火就燒晒

或者俾人一下偷晒

識得大多數窮撚都專門高追，
唔高唔買，唔低唔賣。

真有錢人屈機男, 又來指點肛山

香港地除左買樓有咩真係貴
一世飲熱飲 行路唔搭巴士 都唔夠跌10%

ive 工程/it都好高認受性咪亂up
讀私立大學就真係晒錢

買舊型旗艦機s7edge/s8+都唔洗3000
南豐/188/黃金仲要再平少少
樓主好明顯少行街

好多窮人鍾意做定期

銀行班廢老

睇普通感冒肚痛用公司醫生啦
仲on99俾錢睇病

窮人就係缺乏知識，更缺乏知識不足的意識。

如果你本身有氣質，著貴定平嘅衫都好睇

飲熱飲先健康喎清
窮閪先會將啲錢攞去飲埋啲幾十蚊杯化學茶

駁唔到

慳完唔開源有柒用

我自己用電話除咗覆下msg 上下連登都冇咩其他用途
支那野都夠用

電器最好用日本製，
但價錢當然會偏貴，
送比我都唔用小米。

窮人唔結婚唔生仔，其實已經慳咗好多錢。

兒登講使錢

個問題係,你唔係醫生,自行斷症？

無知平庸之惡

連登保安屈機男又出嚟了

見過啲人係唔識咩叫機會成本
例如：
A地點買某雪糕，17蚊，唔洗排。
B地點買某雪糕，15蚊，要排半個鐘
佢會為左慳2蚊而去B地點
2蚊換半個鐘
你求期抄個散都19蚊啦
你唔做嘢去休息，所得到嘅回報都大過2蚊啦
仲話自已係知識分子

講緊ha 抵

用寶貴嘅時間去排隊攞『優惠』

貴買平用先係王道
仲用緊6s三年幾仲好實淨部電話勁多旅行同Exchange 回憶

之前睇個美國節目教慳錢，見到好多平嘢食勁多化學嘢又trans fat，老母心諗：唔怪之得美國咁多人癡肥啦 有一次無聊睇吓美國嗰邊好興嘅急凍餐，一個hungry man套餐閑閑哋過千卡路里同同幾十克脂肪

睇黎你都唔知咩叫機會成本

仲以為有乜大道理

着衫係睇身形唔係價錢
電話貴唔代表唔容易壞
進修除左你識嘅IVE同大學仲有好多選擇
揸車/搭車返工唔代表健康啲 有人選擇行/跑返工係想用盡時間做運動

有醫療知識未必係醫生

好似你咁 打左咁多字唔通係學者咩

得個標題啱 一入內文就知你個人連垃圾都不如
又係一條短視撚以為自己看透世事

完全係我老母家姐啲思維

200蚊波鞋日日著著到爛無限LOOP
衫只著親戚唔要既衫或者買bossini online shop 特價貨仲平過uniqlo
除左投資+保險 有錢剩就豪食晒佢, 生活得好開心

佢死埋都未輪到銀行執粒啦
如果大貓執咗，全香港玩完啦

買平價衫嗰樣唔同意
大把人mix high fashion同high street brands一齊咁著
識買同上外國網識搵嘅話大把又平又靚嘅衫買
你個人身型好有氣質識襯著平嘢都靚架啦

同意，淨係節流係唔得，仲要懂得開源，搜集足夠的資料，然後投資落不同類型的股票同其他地方

讀大學定ive關慳錢咩事

最反智既係班窮撚窮得黎
會將旅行為必要洗費
唔係話唔旅行 但窮就認命啦屌
仲想學人一年一次日本

窮人既慳錢，係停留於表面
例如打份低月入工住公屋，話慳咗買樓租樓舊錢
問深一層，原來所謂慳咗舊錢，從來都消失得無影無蹤
勤力少少讀過護士/做公務員都賺返有突啦

仲有就係儲信用卡積分，又話送乜乜乜，換機票又點
最後洗多咗大量無謂錢，仲要還min pay，負債累累
無財務記錄就咪玩信用卡啦，銀行梗係計過賺先出卡俾你

係，好多仲覺得自己好醒

啲人有樓有車有股咪又係慳
根本就係心態問題
慳唔係問題 但係真係需要用個陣咪鬆啲囉
最憎啲人成個乞衣咁係要人平比你

屈狗：連登首席保安司，自稱有1200萬樓契加部tesla，現實幾十歲人仲住緊老母間公屋

Yeah,
but you get the point, right?

得香港人先會普通感冒睇醫生，外國醫生要book最快都第二日先有得睇，個個都係買成藥食，普通料睇醫生會俾醫生屌，不過無可否認外國人醫療常識係高好多，香港人仲以為感冒係因為冷親、熱氣，會自己發出黎，無知到～

你對窮人都好大偏見
買d平價衫：其實寒酸味通常係件衫洗太多洗到變形，同件衫質地價錢無關
食垃圾食物：呢個係社會醫療開支，而唔係個人開支。香港唔似外國對垃圾食品額外徵稅就自然會令窮人去食垃圾食品，呢個同窮人思維無關。
買下價電話：平價電話先至係最抵屌最襟用，尤其是google androidone計劃嘅電話，有原生google最安全。
有病自己買藥食？通常係去藥房配藥

讀d垃圾course：人講進修佢又學人進修，讀d唔認可既垃圾course。
人地幾皮一年讀大學，你幾皮一年讀ive。

信用卡都係玩cash rebate 算
簡單直接。

大把有錢人仲慳啦

多得佢地

靚仔著咩都好睇

住割房咁撚多嗲呀樓主

參透下，不無道理

有錢揸車但為左唔畀停車場費
去H&M買衫再退錢都有啦
(依家封左,無得咁玩)

有d 窮人既思想係好on9
我有個親戚 佢為左慳幾蚊地鐵錢由樂富行返鑽石山
但又中騙局 用10萬銀買玉石床

IVE 兩年$30,800*2 + 八大兩年$42,100*2
vs
八大四年$42,100*4

禾埃又贏

巴打一定無窮過，窮人係唔會有氣質嘅。。。就算第時發跡亦只會變土豪
利申：窮左三十幾年

窮人只能夠affort 性價比較低既野
有錢人先可以買到性價比高既野
例如仲要窮人要俾錢叫雞，有錢人免費有女比佢屌(你以為有錢人有女因為俾咗好多錢啲女？錯)
如果窮人都買到性價比高既野咁有錢人仲有咩著數？
其實錢唔洗慳，只要你唔亂洗錢就得，你唔好拎d錢要嫖去賭錢買煙買毒品就已經夠，例如電話係必要品就8000買部最好既用到爛用到壞舊iphone仲可以賣，你部3000-4000機兩年後賣唔賣得？
食野就貴少少食有營養既，唔係叫你餐餐食幾舊水，但叫你餐餐食貴30蚊你點會affort唔到？食得健康d病少幾次，野食又好食d食得開心d。

睇醫生為左開張假紙有得抖咋
鬼唔知d 感冒藥周街有咩

邊個話要醫生先有醫療知識？

其實最慘係大平賣走去排隊買野班師奶
要0徒時間成7點排，排完衝入場打生打死爭住搶，逼完俾錢仲要逼巴士抬戰利品屋企，最後d戰利品用得一兩次就飛埋一二邊無再用，結果0徒完時間勞力最後都係0徒錢

之後下次大平賣又再無限loop

其實平時d小特價，8折咁，又無人逼又可以俾時間你慢慢諗有無需要，既慳到錢又買到時間同舒適

樓主既論點好廢

但我成日都著平衫㗎喎
利申絲打

讀d垃圾course：人講進修佢又學人進修，讀d唔認可既垃圾course。
人地幾皮一年讀大學，你幾皮一年讀ive。

呢樣真, ou勁晒錢

d窮人最唔明就係time is money

成日見d人覺得自己行多幾條街用多成半個鐘搵到件貨平2 3蚊都沾沾自喜
其實就蝕到仆街

我用多2 3蚊就買得返半個鐘扺到爛

樓主有啲point都算合理，但讀書會有人係為咗慳錢唔讀大學讀ive？笑咗

例如搭車
有時有d路線係紅van快過巴士，但貴得幾蚊

老虎蟹都搭紅van ,快好多

誠哥平時都係帶平價膠表

真係個個月準時找數就贏銀行；
但10個人可能得2-3個人做得到
自問無財政紀律不如用debit card 好過

窮人時間唔值錢
行多幾條街冇所謂啦

去旅行就要相反
用錢買時間冇得慳

窮人平時要慳錢：

買d平價衫：著出成陣寒酸味，根本你出來見工搵錢人地望到你寒酸樣一定打折扣。
可以買二手
食垃圾食物：積埋積埋變塞血管糖尿病
Agger
買下價電話：垃圾電話好快壞成日換，根本買部iPhone仲好
我部5S 用左4-5年都未有問題 其他唔知
讀d垃圾course：人講進修佢又學人進修，讀d唔認可既垃圾course。
人地幾皮一年讀大學，你幾皮一年讀ive。
美帝國最垃圾既course都有認可 (Community College)
慳少少錢行路返工？弱智仔一路行一路吸馬路廢氣
廢氣其次 時間最重要
有病自己買藥食？
你有醫療知識？你做到醫生就唔使咁窮啦
都係浪費時間

準時還錢 +1
美帝國有班友就係玩信用卡賺大錢

諗埋啲縮數

諗下點樣搵多啲好過啦

無知好撚恐怖

Time is money 係based on 時間既機會成本大過你慳既錢
但窮人時間根本唔值錢 你比多個鐘佢 佢唔會變到錢

或者咁講 你比多個鐘佢 佢都係鳩hea左 唔會用黎增加自己價值
唔係歧視窮人 同mind set 好難一下子改變

老土講句 poor people get paid based on time
Rich people get paid based on RESULTS/ VALUE...

其實有幾難
申請信用卡時叫佢較還款額係100%
同每月自動過數，唔玩分期，點會洗突
不過用既人要改思想，唔係：今個月碌大左下份糧還番，錢照fing

係：我碌左咁多就係洗咁多，一係揾多d錢一係慳番唔碌咁多

咪撚就係
D窮人思想真係

有時俾錢買時間
時間除左變錢之外仲有好多野既
睇用家點運用

其實做咩要理啲窮人
近朱者赤呀

有聲

好想知道樓主有幾有錢

有咩講錯？
利申：DSE Econ 3

想當年雷曼真係執左

連登而家連保安屈機男都唔識

仲有唔肯洗錢係堆工作用嘅tool

lm

行得路返工都唔會遠啦，唔通行一兩個鐘返工咩

我自己同老豆老母都唔會投資

弱智仔一路行一路吸馬路廢氣
你平時帶氧氣樽出街？

你以為依家iphone好襟用??

未讀過
ou唔係易入難出咩？（當然唔排除有d科係hea)同埋通常去讀既都係差個學位就有得升職既人，都係求張沙紙姐

同事仲用緊5S 佢話仲好順

一班仇富者響度討論點做富人

好柒呀

之前屎忽痕想由淘大行去apm 去到之後屌 鼻敏感發作
班人慳＄後果就周身病痛

慳錢就一定係食垃圾食物
大魚大肉先易高血壓糖尿呀

我識得有人讀完去咗機場做執行李
我讀咗幾科放棄咗

IVE 兩年$-30,800*2 + 八大兩年$-42,100*2
vs
八大四年$-42,100*4
IVE 兩年$-30,800*2 兩年做野 $240000*2

I大大勝 再將人工買返落股票

平時慳嗰一個幾毫買咗啲自己唔鐘意又劣質野
然後又可以幾十萬買隻唔知頭唔知路ga 股票
或者俾個三唔識七ga人幫你投資
又或者買一個成份合約都唔睇ga保險

當你同佢講番道理，佢會老羞成怒，唔肯面對自己柒左，吸取教訓

有時我都睇唔透 有d人為左慳果一百幾十蚊搞到大家要曬成粒鐘又拎黎拎去
但去個旅行洗十幾萬眼都唔眨 講緊我屋企果件

我為左慳少少, 打飛機堅決唔叫雞

考試，面試唔熟路或者太熱有失儀容
一定會搭去最近嘅站再轉的士

為左平 食垃圾食物
呢句真係駁唔到

青山道就係過住呢啲低賤生活

我老母個種慳係已經入左骨髓咁
因為佢細個真係無飯食個種
但問題佢慳得on9
電費方面
有時煮飯唔開燈
自己1個係屋企睇手機電視又唔開燈
唔知冷氣雪櫃佔左電費一大部份
食方面
以為任何野放雪櫃唔會壞, 唔知係味覺有問題, 變酸壞左個d完全嗅唔到

呢個咩玩法?

超趕時間先會咁做
幾十蚊同百幾二百蚊係差好多，窮撚無咁豪

你知唔知性價比點解

樓主屈鼠正正係活生生失敗例子
ive 畢業
平時死慳死抵食平價飯, 最常出沒大家食/明哥飯堂
長期睇淡樓股, 導致投資失利/損失大量獲利機會
精神失常/神志不清, 無人敢請佢, 唯有做保安

因為窮, 所以經常上連登過日神

以我所知財經版有位巴打身家過億都成日係度流連，呢度好多燈神

其實樓主你未見過窮人，佢地唔係咁樣，但都係將錢用錯地方

咁簡單點解會唔知？
窮人用1000蚊買樣性能差既野用得半年就壞又唔好用。
有錢人用1萬數買樣性能更好可以用到10年。
前者性價比底，後者性價比高，自己唔明唔好challenge人

我相信有, 但唔包樓主隻窮酸縮啫

保安教人投資 ?

$2 撘車

會刷信用卡

呢類人通常平時慳埋慳埋，突然一獲輸返晒

你而家只係拎 性價比低 vs 性價比高

何以見得一千蚊唔會有性價比高既野？

其實儲錢真係得窮人先會

傻仔，窮人讀ive 免費㗎

菜有農藥

有錢人注重飲食健康，所以愈有錢愈長命，小朋友食得好發育得好，又靚又叻。
窮人無得揀食垃圾，命都短幾年，小朋友食得差發育差，樣都衰過有錢人，娶唔到靚老婆搵唔到好工改變唔到下一代不斷惡性循環。
結論:窮人生仔正pk

btw窮人特別多不良習慣
豪賭想一朝翻身
煙酒拎黎逃避現實
錢少得仲快
因為不良習慣身體更多病痛
又要浪費錢醫

同我老母有啲似...
佢近年有過大病，體弱
咁耐以嚟，最大問題就係休息唔夠
但佢仍然堅持為咗要慳40蚊午飯錢 而提早一個鐘起身煮飯

同佢提過，但佢唔肯聽

佢自然醒？
可能老人家早訓呢

同埋
你可以試下叫老母夜晚個餐煮多d
夾埋落聽日飯盒到

住港島？

慳慳埋埋 部份買保險 其餘放哂落股票收息
儲埋啲錢擺係銀行都係等貶值

唔係
佢返保安，要早起，鬧鐘較4點半起身，一個鐘時間煮飯，6點多啲出門口返工
晚上，返到屋企，佢都堅持要煮飯
搞完一輪，最早都要11點先瞓
平均每日瞓5個鐘

用極端d例子答你
窮人買唔到樓
有錢人買到樓
咁租樓價值高d定買樓價值高d?
窮人就係無資本買好野先要逼住比錢要d次等既野，咁咪因爲窮所以買返黎既野無咁抵囉一味得個平字

呢點佢當然都會，但都係偷唔到時間出嚟
如果我返屋企瞓的話，就算我好清楚地講明唔食早餐，佢都照煮
我一直心諗 係咪我唔喺屋企，就可以減輕到佢負擔

浪費時間
舟車勞頓 你喺電車上面乜都做唔到
覺又瞓唔好 hea又hea唔好 啲時間又lock死咗喺車到唔能夠任意支配/換做其他task
hea都要講效率 好多時hea完等於無hea 你坐完三個鐘長途車乜都唔做齋hea一樣殘晒
比着我認真不了 除非嗰排好等錢使連幾蚊都要慳住昅住

擺明係要揾得更多比自己用 而唔係慳錢慳個一兩千

我著左7年都仲係 幾套衣服
衣櫃7件上衣2條褲
又鐘意食m記
又用下價手機

中哂。。。

我係間屋買大左d。。對唔住囉
我有車唔渣 係鐘意踩單車
慳錢有罪？

家陣窮人阻到你？

睇黎依位巴打最清醒

唔係仇富
係憎自己窮

通常只有啲唔上唔落以為自己好有智慧既人先會笑人慳錢同儲錢
依類人現實可能一個仙都無

樓主咪又係窮撚

咁你明 性價比 點解未

窮人做乜撚都喺錯行步路 吸到廢氣都要比人屌

例子不當

我覺得係必要性消費下唔會慳到過火就得
買衫買鞋呢d 其實有d 可以著好幾年，但爛左咪買另一件咁
食飯咪盡量自己屋企煮唔出去食，而唔會話特登剩食包食杯麵咁營養不足
其實慳錢睇下會唔會嚴重影響自己生活姐

其實唔評論
睇醫生果個真係好撚true
D窮人最鐘意當自己醫生
以為自己好撚醒自己幫自己斷症

用iPhone就唔係窮人咩

可能我見識少
有d錢既上一代都唔鍾意睇醫生
就係驚出報告嚇親自己，或者當年捱慣，有d小病就飲盒仔茶休息下再搏殺

食唔慳，當然唔係餐餐貴野
旅遊唔可以唔去，但窮遊睇景食下野唔買野
股票唔可以唔買（只買收租股，佔身家1/3）

由保安把口講出黎特別有說服力

呢樣真

好多時表面慳 但實際用多咗錢

10個人得2-3個人每月準時找數？
我真係笑鳩你都費事

窮人平時 ： 出面野食多油多鹽唔健康 點及屋企煮健康
窮人有時 ： 麥當勞十蚊兩個包 狗衝去買黎做幾日做早餐先

吸廢氣

以前小學中學多同學住藍籌同沿綫屋邨，有啲甚至住傳統豪宅區同宜家二三萬以上一呎貴樓，個樣一睇唔係窮人（望落乾淨營養好）同啲女多大波

相反窮人唔係飢民就成個孤兒咁，見過對面公屋（唔少老豆七老八十娶大陸婆嗰種）有同學污糟咁返學

放棄理由係太難定太hea?
你果科係專科/it定其他非專科

即係要讀ive就要讀專科？

慳醫療保險係最on9
仲有啲夠膽死成世無做過身體檢查
其實一年做一次已經避咗好多大病
講緊2-3千有交易 有時保險仲包埋

「聽到人投資又懶清高話自己腳踏實地，但到三萬幾點高位又戇鳩鳩入去接火捧」

點解我會諗起大dodo

不過講真考慮到software更新
窮人先要買iphone

窮人條命咁賤就咪鬼做啦
早死早著早享福

行山點同行街

而家窮人轉晒用支那機vivo,huawei,xiaomi/舊型三星
有錢人多數用iphone

有啲偷換概念
炒散唔係成日有工開

窮人應該早早endgame投胎成為有錢人先係正確

巴打，留意下kknews

kknews=content farm

對財經台好失望

車台都唔少啦

ive職業導向好似冇乞食科

笑出黎

岩岩先係隔離個貼俾人話我ff

唔係呀嘛

無所謂既我睇得好開
連登郁啲就叫人又圖又屋契地契牌簿，食下花生算

連登仔咩都圖圖圖架啦

如果開心分享或者大家討論share我又唔介意圖，惡意討論真係不了圖完都俾人話又改圖又偷圖無尻聊

小米用兩年無問題，如果講到慳錢，梗係慳過iPhone。

窮人反而鍾意買生果電話，買名牌衫，有錢人就鍾意投資。

有個非常得意既現象
一路講儲唔到錢或者唔夠洗，但係成日買啲咩新款波鞋，之後去個短時間既旅行，又或者追手機款或者潮流野，但唔會運用呢筆錢做投資

老老實實，唔投資邊得嚟有多餘錢買luxury goods

隔離個貼好好笑唔知點解
唔好話投唔投資，唔好買奢侈品其實已經好好多，我係咁諗

坐地鐵又要行上行落 坐幾個站又落車 咪一樣做唔到野

不過係好得閒先坐

係 中環返工 地鐵坐幾個站落車了

即刻死就話姐
最弊又要醫又辛苦
拖幾年洗埋屋企人啲錢

飛去比利時安樂死咪得
根本唔洗拖
唔夠錢咪問銀行借幾皮,實借到
死左銀行追條毛

有無一個香港人咁做過都成問題
多數都係夾硬醫 無底洞又醫唔好
每年2千已經解決咗問題

唔應該話避左大病，而係可以及早醫治
不過你大病得都應該收皮，可以錢都慳埋

定義就係定義架啦, 正方形就係4邊相等, 4個直角; 機會成本係「被放棄而價值最高的選擇」, 每個人對每樣野個utility唔同, 所以個例子錯, 可能佢真係唔覺得呢半個鐘係咩,所以最多話佢唔識諗, 利申同意唔排隊。

都係個句，如果慳錢係強迫自己辛苦，咁就真係過火
同埋唔投資其實通脹都係搞死你。。。

大唔大波同窮唔窮人無咩直接關係
大把香港有錢出生女仔都係好細粒同平胸
同埋都係唔執屋，因為習慣左有人照顧
不過窮人有錢左之後好多都係暴發戶，無咩修養

香港啲有錢人都唔見得有幾多個有修養
閪人無處不在
律師 醫生 高級經理尤什

>律師 醫生 高級經理

中產啫未到有錢人

agger
就好飲以前覺得人地坐的士好哂錢
大咗先發覺有時夜晚晚老連咁遠
坐N 車落地仲要行， 兩個鐘走唔甩
call 架85 折的都係2 舊水，7個字返到屋企
沖埋涼洗埋頭上埋床瞓著埋都唔洗兩個鐘
錢係應洗得洗嘅

其實窮人反而最鍾意買名牌 佢地嘅慳係慳細唔慳大 平時食飯人哋氹幾句就醒貼士 係親戚面前扮大佬派錢 唔識用盡所有方法慳錢
大家不妨識下住私家樓/居屋嘅人 佢地由細到大已經識得係商場執單換禮物/車飛 買嘢淨係會揀特價嘢 平時唔會去買Starbucks咖啡充闊佬

執單換禮物太乞兒真係做唔出

窮人最多係時間 所以時間唔值錢
慳左幾蚊付出1個鐘都肯

呢個真㗎 你覺得太乞兒但係唔少有米之人日日咁做 越有錢越孤寒度縮
聽過最難譜嘅人搭UO唔買行李飛走去勾佢啲fd嘅行李飛寄艙

明明用信用卡可以有7折，但就死都唔用，話未用過，重話會因為要比利息，會俾貴咗，我心唸

我係窮人
可以碌卡就碌卡, 賺回贈, 同借平錢
買貴野就開卡食迎新
有錢就轉入去股票投資

貴野少食左少買左,
可以唔買就唔買

有咩留返去旅行先做

首先 樣衰既著幾貴都係柒 仲要睇有冇taste

利申 眼大鼻高嘴細但窮 著淘寶衫都係靚

窮撚個scarcity mindset最鐘意折現未來
短視只睇短期利益
不過唔好教精佢地

真 寧願股票輸晒係自己手上

窮人慳錢 只係諗住放個focus落去度縮消費
所以慳極都得個窮字 尤其是係嗰啲為慳而慳 唔知自己做緊乜嗰啲
相反有錢人慳錢諗法多方面立體好多 唔但止肯用腦諗下值唔值 仲會投資 開源 另一種形式咁慳

窮人慳皮 連自己腦力都慳
抵一世都窮
窮原因絕對唔在於慳錢有咩問題
窮人自身嘅短視同愚昧以及環境先係問題

完全係啲公屋仔嘅寫照淘寶衫/大陸衫/減價買嘅nike鞋/食垃圾茶餐廳大/住啲一聽就知係窮人嘅地方 深水埗/樂富/石峽尾/太子/samsung垃圾機/非三大非poly五寶科/

買埋啲垃圾電器
結果啲電器最撚器慳電
計埋啲電費貴過買部好既

想講垃圾電話可以用2-3年。換多幾部都平過1部iphone

得喇威喇精明喇

最on9咩野性價比
早買早享受啦

我識果d 所謂低收入（月入1萬以下）的人，慳了錢出黎後不是全花在旅行、就是買名牌，或是去大吃大喝食好西，省小錢是為了花大錢，零儲蓄

依個post正評個啲好多都係窮人 即係代表乜
即係代表佢地做齊晒依然都係窮人

識有個中產慳埋慳埋（兩公婆冇乜外遊玩過）間屋又唔執執佢，最後儲埋啲遺產益咗個外姓人（仲要係大陸人）

連登仔踩自己最醒

無話威唔威，只係見佢講野唔啱提出客觀意見。
都唔知你做乜7。我都無話我唔係iPhone.

我啊媽買大陸野全部唔好用就好快要再買過，最後買二三件垃圾返來仲貴過一開始買貴野

為左慳錢行路5個鍾返工
放工都行返屋企 沖涼訓覺 第2朝起身又返工
不知幾健康

有咩高見？

agger

機會成本係講回報？
休息既價值多過$2？

time都係opportunity cost
有咩問題？

衫：冇所謂，反正做下賤工

進修：同上

食：平就得，有事唔撚醫，等佢自然好，唔好死左佢算

藥：同上

電話：nokia 3310，打出打入就夠

食得好方面真係要請教下
係出邊街有咩係較為健康
好似樣樣野都好撚咸咁
又油

帶飯啦
青菜+白飯
又平又健康

其實仲衰過你出面買囉

係afford

好撚叻呀你, 捉埋D打錯字同D on9老屎忽一撚樣, 重點就睇唔到

字都唔識仲咁撚串收皮吧啦

我識一個經典

搵6-7雞一個月

自己死慳爛慳
慳啲錢去溫女
兩個月去一次旅行 幾日一次祝光晚餐